(懷舊特攝JJ) 有冇睇過幪面超人ZO

細蚊仔個時覺得隻怪物好恐怖 嚇死人

不過首歌好聽好淒美feel

有冇人睇過

幾好睇 不過得一集

到我而家大個咗就覺得隻怪既形象設計好有特色，同埋最尾好感人

啲怪超正
係當時個技術真係超班

而家2020睇返都覺得好真

近30年前既設計仲好過近年卡通化嘅怪物，不過可能片商唔想嚇親啲細蚊仔

點解佢同j咁似樣

睇返都覺得好型, 依家果啲成隻膠公仔咁

好過而家一舊舊好累贅既感覺

其實當時之所以搞到D怪人咁真係因為本身製作方本身真係打算推出一部好似以前幪面超人．真一樣以大人向為主的特攝超人片出嚟，但冇諗過班日本人早就已經有定型覺得呢D片只係for細佬睇，結果就搞到好多家長投訴，最後仲搞到大人向嘅特攝搞唔起

我發覺90年代嘅日本都幾靚

我想要成人向特攝片 今日我同個friend講開呢個幪面超人，然後佢話我似細蚊仔 所以唔少人都覺得得攝片係for小朋友

心目中最型怪人
btw首主題曲好撚好聽

黑歷史
利申無睇過

咁都黑歷史，好好睇喎

以前細個嚇到有陰影

叫你個friend收皮，其實幪面超人D故事好有深度，佢哋一方面表面上係幫小朋友培養正確三觀如正義感，一方面暗地裏係講緊世界同社會面對的困難和問題。只有D無成熟觀念嘅柒頭先會竟超人特攝低B同只for小朋友

巴打講得好

樓豬我留意咗你好耐, 今次你大鑊, 即刻入去睇第 #225 個回覆,

又嚇我

樓豬真係好鐘意成人向特攝片，難得的同道中人

圓谷n project都收咗皮

一啲啲啦，講真，好多細節都係就撚期賣玩具，
凱武作者都話創作拉打，東映限制得佢好勁

其實睇返石章森太郎佢D訪問同札記，佢自己都係話創作幪面超人特攝原意並唔係創造面向小朋友嘅故事，而係希望創造能夠融合特攝藝術面向大人嘅故事。但係唔知點解去到後期走晒去以小朋友為主，本身1丶2號D故事都仲算大人層面，去到v3打後叫嗰D除了Amazon外開始有少少走樣，而去到black同RX直頭變哂質，最後結果搞到昭和打後嘅平成定位唔同唒

係近年翻炒嘅Amazon先有返少少石章嘅大人向原意，不過可惜呢套雖然好睇有深度，但係無辦法係特攝引起迴響，結果直頭炒唔起。

因為zo 同J仲有真係同一套系列，同埋人設上J係完全copy zo的，只係少許外觀有調整，但大致上外觀係一樣。不過經歷完真冋zo 比人屌太真後，j嘅故事變得較為溫和老少皆宜，所以j算係前兩套大人向試驗品嘅改良同收尾

首音樂都好好聽 一路聽一路做assignment

條片唔work喎清

要入link睇

呢個仲正

聽完好C服

依套我記得打鬥混入好多破壞場景嘅效果
例如結尾喺工廠一邊打一邊撞斷啲蒸氣管，噴晒啲蒸氣出嚟

所以依套野嘅監制之後咪拍牙狼囉，成人向啦

因為tv成本高同唔係佢話事，制作組要搵錢咪打小朋友市場賣玩具，佢漫畫嘅元祖拉打同black咪成人向，因為自己畫唔洗諗咁多

唔明點解小朋友市場先搵到錢,其實成人先係自主性消費群,睇下m記dc既大人玩具重可以賣得貴啲,其實係日本特攝定左形係子供番,所以先搞唔起

咁你拍得打。成本高=要增加收入唔可以依賴廣告，咁玩具咪係囉，嗰個年代應該仲係有玩具只for小朋友玩依樣觀念，牙狼都係因為柏青哥條水先可以打成人市場炸

童年陰影之一

只可講石章兄走得太前，前衞嘅諗法迎合唔到市場上利益需求